【納米樓玩L完】龍床盤菁雋驚現8宗連環撻大定 殺定118萬元

政府上周三公佈施政報告後，全城二手急起動，不過，挾面積「細絕全城」又稱為「龍床盤」的屯門菁雋，發展商3個月前開賣，卻一連氣錄得8宗撻大定，涉及金額2,356萬元

內房佳源國際（2768）、舖王鄧成波家族持有的菁雋，按一手住宅銷售網顯示，項目連環出現8宗撻大定個案，單位全部低於200方呎「納米戶」，由實用面積164至171方呎，而且全是7月14日簽定臨時買賣合約，同月簽定正式買賣合約。

上述8宗撻定個案交易，全部於10月21日公佈終於買賣合約，一律採用60天付款，成交價介乎272萬至325萬元，若以交易金額10%作定金計算，料殺定117.8萬元。因發展商一句「皇宮那麼大，皇帝都只是睡一張龍床」一鳴天下響的「龍床盤」菁雋，最細面積僅128方呎開放式戶，惹起全城關注，今年7月份開售時，首批最平285萬元，雖然單位面積狹小，仍一度熱賣。

菁雋於今年7月14日劈價重推，惟其後有消息指，有多個主要銀行因「爆quota」而叫停批出菁雋的即供按揭，令部份買家失去預算，不少買家望發展商延長成交期讓他們有足夠時間上會。市場估計，有關撻定不排除是買家購入後未能承造按揭而選擇撻定。

不自量力姐 大家放心 大市解讀

棟野主要係地點西姐

試下係中環，大把撚樣炒上幾球

在電訊盈科中心旁邊才值這價錢

向西潮文

諗起麥明詩

係時候低吸

多謝林鄭啦
無佢班買家都唔敢撻訂

加價重推 上400萬先 反正有得借

市場估計，有關撻定不排除是買家購入後未能承造按揭而選擇撻定。